{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053113",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-05-24",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구 보성여관"
    },
    "text": "区宝城旅館は1935年に建立された日本式2階建てで日本式木造建築の特徴をよく保存している保存価値の高い建築物だ。大河小説太白山脈と同名の映画で反乱軍討伐の大将イムマンスと隊員がとまる''南道旅館''の実際のモデルに2004年登録文化財に登録された。2008年文化遺産国民信託は宝城旅館を購入し、2011年毀損された宝城(ポソン)旅館の復元工事を終えた。特に''区宝城旅館''は、まれに残っている韓国伝統家屋と日食が混合された日本式の旅館で近代建築史的な価値や生活史的価値も高い建物である。さらに、''区宝城旅館''は、建築物としてのみこのでなく、寶城郡筏橋の近現代の歴史文化環境を形成する重要な拠点としての価値も高いと見られる。太白山脈小説の背景になったその時代でもこの建物は旅館であり、その時の実際の相互もボソン旅館だった。小説ではイムマンスとその隊員はしばらく宿舎に利用する。黒い板壁にトタン屋根、典型的な和風に作られた2階建物は、昔の姿そのままだ。日本人は植民地時代に全国的にこのような建物を幾度もなっているが、これまで無差別的に壊してしまい、セメントの建物を建てるようになった。これまでの旅館や商店などに使われ、2004年近代建築史的、生活史的価値が高く評価され、登録文化財に登録された。*面積:敷地529平方メートル(約169坪)/建築416平方メートル(約126坪)*形式:木造レンガ造りの2洞(日本式2階1棟、韓国料理1階1洞)。",
    "QA": [
        {
            "question": "この宝城旅館はいつ建立されましたか？",
            "answer": "宝城旅館は1935年に建立されました。"
        },
        {
            "question": "どのような建築様式で建てられましたか？",
            "answer": "宝城旅館は日本式木造建築の特徴をよく保存している建物です。"
        },
        {
            "question": "宝城旅館はどの映画に登場した建物ですか？",
            "answer": "宝城旅館は大河小説『太白山脈』と同名の映画で反乱軍討伐の大将イムマンスと隊員がとまる南道旅館の実際のモデルです。"
        },
        {
            "question": "宝城旅館は何に登録された文化財ですか？",
            "answer": "宝城旅館は2004年に登録文化財に登録されました。"
        },
        {
            "question": "宝城旅館はどの組織によって購入されましたか？",
            "answer": "宝城旅館は2008年に文化遺産国民信託によって購入されました。"
        },
        {
            "question": "宝城旅館の復元工事はいつ終了しましたか？",
            "answer": "宝城旅館の復元工事は2011年に終了しました。"
        },
        {
            "question": "宝城旅館はどのような価値を持っていますか？",
            "answer": "宝城旅館は韓国伝統家屋と日本式の旅館が混合された建物であり、近代建築史的な価値や生活史的価値も高いとされています。"
        },
        {
            "question": "宝城旅館はどのような建物としてだけでなく、どのような価値を持っていますか？",
            "answer": "宝城旅館は建築物としてだけでなく、寶城郡筏橋の近現代の歴史文化環境を形成する重要な拠点としての価値も高いとされています。"
        },
        {
            "question": "宝城旅館はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "宝城旅館は黒い板壁にトタン屋根、典型的な和風に作られた2階建物で、昔の姿そのままです。"
        },
        {
            "question": "宝城旅館はどのような利用がされていましたか？",
            "answer": "宝城旅館は昔は旅館や商店などに利用されていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 456,
        "QA": 430
    }
}